---
title: >-
    شمارهٔ ۴۳۳
---
# شمارهٔ ۴۳۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>گفتم بهای بوسه ای گویند جان فرموده ای</p></div>
<div class="m2"><p>گفتا بلی گفتم چرا ارزان چنان فرموده ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گفتا بده بستان زمن گفتم به کف دارم ثمن</p></div>
<div class="m2"><p>گفتا در این داد وستد گفتم زیان فرموده ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>گفتا اگر دانشوری تفسیر کن واللیل را</p></div>
<div class="m2"><p>گفتم تو خود از موی خود شرح و بیان فرموده ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>گفتا که از والشمس گومعنی چه فهمیدی از او</p></div>
<div class="m2"><p>گفتم زروی خویشتن او را عیان فرموده ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>گفتا لب لعلم دهد بر مرده جان عیسی صفت</p></div>
<div class="m2"><p>گفتم چه حاصل چون ز من او رانهان فرموده ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>گفتا چرا پیر و جوان هستند درشورو فغان</p></div>
<div class="m2"><p>گفتم ز بس تاراج دل از این وآن فرموده ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>گفت ای بلنداقبال من چون شدبلنداقبال تو</p></div>
<div class="m2"><p>گفتم به وصل خود مرا چون میهمان فرموده ای</p></div></div>